Astus ette Jaan Inselberg ja kaebas, et temma käinud Pajuste weskil ja sealt koddotulles pannud temma omma kassuka wodi peale, kassuka taskus olnud rahha kott, kus sees 10 rubla 74 koppikut rahha olnud. Hans Olberg wõtnud sealt kasuka ilma temma loata ja pannud omma selga, tulnud kül warsi jälle taggasi, agga hommiko olnud rahha ühhes kottiga ärra, ja temma arwama nüüd, et Hans Olberg selle rahha warras ollema.
Hans Olberg ettekutsutud, räkis, et temma kül ühhe wüera kassukuga küllas käinud agga ommeti temma ei teadma, kas seal rahha taskus olnud ehk ollematta. Ka ollema temmal Iani wenna Jürri käesst 8 rubla rahha sada ja arwama temma, et tedda selle pärrast wargaks tehha tahhetakse, et Jürri temmaga tassa saaks. Peale selle palluma temma, et Jürri Inselberg selle asja pärrast ka kohto ette kutsutud saaks.
Moisteti:
Et seda asja uesti 28mal selle ku päewal ettewötta, nikauaks Hans Olberg kohtomaiasse kinni panna, ja siis Jürri Inselberg kohto ette nõuda. 
Peakohtomees: Hinn Luik XXX
Jaan Inselberg kaebab Hans Olbergi wasto. 
